貿易戰拖累+零售疲軟 香港去年第4季經濟成長腰斬 出口幾乎「0成長」

貿易戰拖累+零售疲軟 香港去年第4季經濟成長腰斬

2019-02-17

受到貿易戰影響，香港經濟持續疲軟。（法新社）
〔即時新聞／綜合報導〕美中貿易戰對香港經濟衝擊已越來越明顯。香港財政司長陳茂波今（17）天在個人網誌透露，香港去年第4季國內生產總值（GDP）成長率「低於1.5%」，幾乎從前一季的2.9％成長率腰斬，同時出口也幾乎「0成長」。

除了美中貿易戰，香港零售獲利成長疲軟亦是拖累經濟成長的原因之一。陳茂波估計，由於第4季經濟表現不佳，2018年香港全年經濟成長約為3％，低於去年11月時預期的3.2％，也是政府預測的最低值。

陳茂波表示：「經濟放緩的跡象非常明顯，中美貿易摩擦對香港的出口造成顯著衝擊。」他指出，香港去年12月出口下滑幅度超出預期，也是自2016年以來首次負成長，另外雖然中國與香港往返持續密切，然而零售業收入也未能達到原本預期。

香港去年前3季經濟成長分別為4.6％、3.5％及2.8％，顯示自貿易戰以來，香港經濟正逐步下滑。陳茂波預期，今年影響香港經濟的因素仍多，除了美中貿易戰外，英國脫歐亦需關注，而香港政府將以保障企業及穩定就業為最高原則。
<自由時報>

背靠"祖國"

美國先係香港米飯班主
香港人要飲水思源

要不是美國照顧我們香港，完蛋了

日日話自由行多左
但零售又疲軟
咪即係冇用囉

日日講一帶一露，又大灣區，又話好多機遇？

一開始又話無影響

通縮

取消埋香港關係法，睇下班金融佬仲可唔可以月薪100萬

說好靠支那?

我地有大灣區規劃呀
完全唔驚

林鄭:我唔會自滿架

無影響 望自己部電話係咪iphone
美國對你無影響？

說好的奉陪到底呢

要不是中央政府照顧你們香港，你們完蛋了。
請繼續，不要自滿，香港要靠中國先得，唔係就會被邊緣嫁啦

說好的兩敗俱傷，美國打輸呢？

10%已經玩到你仆街

說好的內需呢

而家融合大灣區
打撚巢美國

呢個數據下，你仲信支那GDP只係減速1%？

廢中藍屍 : 食邊度米就係邊度人

貿易戰啱啱開打果季香港出口比同期高，果陣連登唔係成班打晒飛機話漁人得利架咩？

食泰國米=泰國人